[檢討] 尋日既港島戰線

所以我有以下幾個提議
第一, 唔該以後散去灣仔, 唔好集中一條路,
特別係皇后大道東
我明白狗總天橋有狗, 尋日仲更加係大量,
所以就算有人攻上橋都好難趕到狗,
但自己嚇自己就只會中哂佢地計,
皇后大道東之所以咁易俾人包抄,
係因為啲橫街全部都係好窄既路仔,
一邊就係上山,
另一邊先係大路既莊士敦道
啲狗企係莊士敦道, 再係皇后大道東既尾守住,
就可以包抄到一大堆,
如果你行大馬路,
起碼前面有狗你都可以左右兩邊行, 甚至乎可以反包圍

第二, 唔好再返去銅鑼灣
每一次返銅鑼灣都會出事,
特別係每當啲人決定stay 係銅鑼灣個陣,
我唔知銅鑼灣對班狗黎講有咩特別優勢,
但至少可以留意到班狗係銅鑼灣係特別容易部署同無咩顧忌
所以下次要後退,麻煩唔撚好再去銅鑼灣
一係行內街經奧運橋直出維園對出條大馬路, 唔經sogo
或者快手行過sogo 唔好再留係銅鑼灣,
要留既話就去天后炮台山,
對住福建幫都起碼叫對等武力

第三, 亦都係所有戰區都通用
就係唔該唔好企咁前食花生
你企前排或者中排,
就即係代表你準備好上場擔當其中一個角色,
你可以做人鏈, 做哨兵, 做前線, 或者提供物資
但如果唔係既話就麻煩企後啲企散啲,
唔好下下要等到人地屌你老母先識行快兩步

第四, 做哨兵
唔該如果諗住做哨兵,
就冷靜啲, 提供準確啲同具體啲既資訊,
唔係淨係大叫話有狗黎緊,
而家邊到, 有幾多隻, 最好就睇到有咩部署或者有無行緊
咁樣先對現場有幫助

push

唔記得加密添

西環太重防，無可能攻得入

[戰術] 大家必需善待黃店, 先有更多店敢黃!! 創造黃經濟圈!!!

我睇唔出政總就有可能攻到喎
政總有水炮車就唔驚,
中聯辦有水炮車就唔去?

係人群中前見到無係遮打停已經知去邊，即刻急步行上去，但去到想去既個個位附近我向後望係唔夠人，可能個陣時仲早，跟住前面班手足話重狗+1水炮車而前面唔夠人所以返金鐘，沿途D人拆反返去金鐘，我行到中環，D人又繼續向個個地方既方向行

其實每次多區開花，港島勇武都會明顯少人。個日警方都係集中部署左新界九龍先。

港島九成九都係和理非，有一班無又gear 要企響TG射程範圍，又唔知咩叫企疏d，前面一有人鳩嗌後面就亂咁走。進退失據。

差佬趕人行足幾個站，行到班和理開始攰就集中趕埋一齊掉TG。

以後多區開花勇武不如過曬九龍，港島由佢真和理算。

政府即將告你暴動！只有全民無·限·期罷工罷課先可以救自己、救義士！

今日政府宣布，香港各區發生暴動！亦即係話，今日只要出過街嘅非警察人士，都有機會告你參與暴動！要去狗屋坐48個鐘，而且定罪嘅話一坐就幾年！

打工反學嘅你，為你自己將來，呼籲大家，盡快組織無限期罷工、罷課！只有咁，先可以癱瘓社會運作，直到政府宣布徹底妥協，答應五大訴求為止！

合和同胡忠外面其實有幾粒彈係直接掉響一班無 gear 嘅人群入面，個度估計過千人響街度，好多人都中左招，接近人踩人咁跑上寶雲道，不過果度無記者，完全無人提。

唉, 都有可能....
但明明85個陣港島都仲有好多勇武

同埋呢排戰術真係有問題,
大家成日當左銅鑼灣係safe house 咁,
其實最唔安全就係銅鑼灣

講漏左一樣,
就係麻煩set roadblock 燒雜物既手足,
等到自己人行哂先燒得唔得??

自己人都未行完你就燒,
你係想阻狗定阻手足呀屌

西環條路會深入重點部署地區 啲路又窄 仲要打埋西區同中區警署 仲要一退係要退到金鐘先走到 到時兩架出哂 點走？ 71 成功埋到去係因為啲狗無部署到俾我地分到警力

對準政權 全民公投實行雙普選

班狗鐘意推到銅鑼灣做野, 係因為地形上容易包抄
銅鑼灣天后一帶愈黎愈窄, 係一個樽頸位
特別係告士打道係死亡之眼
班狗守係告士打道就睇到晒所有入維園, 或者入天后既人
而且去到銅鑼灣先上山唔係太好, 南華會, 跑馬地既路好單一
最理想上山地點係鵝頸橋上摩理臣山, 有好多個方向可以選擇

中聯辦重兵，去條撚，去到中環都被屌打

唔知你幾點睇live，應該似四點幾五點？四點個陣啲人仲係遮打向中環行緊，抖左十分鐘到，係好多人，我自己一個又唔好意思叫佢地返金鐘就自己退先，見到政總有水炮車就急步向金鐘撤

好老實, 其實條路太闊先對水炮車有利
去到上環, 海味街就同出面干諾道西合埋,
到時只能出一架水炮車,
去到西港城其實都有得打,
好過係政總攻城但對面好似R痕咁

入南華會個邊都係死路一條,
不過我既重點都係, 唔好留係銅鑼灣
所以你既分析幾啱

尋日港島堅多和理非（包括我，利申：有gear），沿途有老人家同小朋友，無gear嘅人超多，未去到政總前丟咗十幾廿粒TG，後面叫緊撤退拉後防線，本來企係射程範圍以外傳緊水同其他物資去前線，退到皇后大道東點知後面包抄入埋射程範圍，退到停車場幫下無gear嘅和理非簡單清理就撤退。我地行出黎都係想幫勇武Back up行多步，戰略上究竟可以點樣配合？

我睇live 去到中聯辦個陣係3點幾4點
當時現場已經唔夠人,
焗住後退, 會合返其他人先
但去到中環已經係和理非大本營,
前線就去左政總打了

仲有呀
其實唔奪取告士打道嘅話，啲狗車好容易就穿越港島東西增援或者包抄

其實港島區東西主要道路就係嗰幾條街(謝斐道丶軒尼詩道丶莊士敦道丶皇后大道)

唔似九龍咁四通八達，可以東南西北走，港島幾乎之後啲向東or西走
既然係咁，我哋更加應該要善用人數優勢拉長戰線

我知勇武未必夠人，但和理非可唔可以向海皮方向佔一佔馬路丶set一set路障呀
每往海皮方向佔領一條馬路，就係會手足撤退爭取多一點時間，或者多一個撤退方向

依家每次遊行啲人都塞死晒係軒尼詩道，成千上萬人企係後面睇前線打仗
係去到金鐘到先識行去夏愨道
完全發揮唔到人數優勢

我哋下次應該係灣仔或者銅鑼灣嘅時候就衝出告士打道
如果黑警有反應，即刻列陣諗住重奪主要幹道嘅話我哋就喺銅鑼灣灣仔同佢打
至少好過金鐘俾狗兩面包抄

中聯辦超過五百犬呀，仲有水炮同裝甲車

我都係 (講緊睇live)
首先一定要打破心理關口,行返出大馬路(軒尼詩道同莊士敦道)
行皇后大道東都得, 但唔可以集中哂係個邊
其次就係要諗辦法上狗總天橋趕狗,
如果唔係金鐘就好危險

所以唔可以所有人行入內街

但我睇live 佢係天橋好遲先射tg
應該無切斷到兩邊手足

我意思係西環個架出 金鐘個架係金鐘出 會完全切開人群

以尋日既兵力黎講,
都幾難佔埋告士打道
特別係咁多心理未準備既和理非

唔知你係邊到聽到500犬
但我睇live肯定無咁多
同埋金鐘已經唔係第一次俾人包抄
929 已經試過一次, 但去到10.1 我地既部署都係無變過

其實咁講啦
如果黑警武力max全開嘅話我哋一定唔夠佢打
上環就算水炮車威力稍減，佢都仲有布袋彈丶橡膠子彈，喺狹窄嘅地形我哋更加難突破佢嘅防線

我覺得我哋要接受現實
等黑警列好陣、部署完我哋係一定唔夠打

(就算係打，掟下磚仔有對佢哋邊度有傷害，反而我哋仲幾個被捕手足換取佢哋一兩個警察受傷完全唔抵)

基本上等佢哋部署完我哋就應該要撤退
而唔係等到佢哋撲上黎拉前線，我哋先至荒亂後退

我哋嘅優點應該係靈活丶人多
我哋每一次打勝仗都係因為對方仲未部署好，同埋對方人少落單
陣地戰拖住打真係唔係我哋長處
至少會打一次都有十幾個手足被捕

返去最根本既問題,
就係前線唔夠

認同,
所以好奇尋日前線話唔可以等對方部署,
要即刻去上環,
但人群無啦啦向後退,
真係唔知點解

類似喇，我離遠見到政總有架水炮車係到standby，後面又一大堆和理非企好密就自己遠離左

鬼咩，尋日泛民咁高調咁行，大把和理非當佢地係指標，覺得真係出黎行無預開戰嘅。我自己本身雖然預咗食tg，但唔熟地形係一個好大嘅敗北。和忠出返黎，大家都唔知應該行邊條路先可以安全撤退，在夾硬行上山咋。

夠唔夠 見車同見槍都係要退㗎啦 勇武都唔會長時間打

其實睇返過去幾次
和理非已經進步左
如果有勇武開頭同佢哋佔咗條路嘅話，佢哋都會行出去
前提係嗰度冇危險

就好似818流水式集會、9月有一兩次遊行咁
佢哋都接受軒尼詩道往西行、告士打道回頭往東行嘅安排
我哋要做嘅只係令佢哋可以散布喺條路上，食花生又好、睇戲又好，坐低喺石壆抖下又好
總之分薄警力，黑警一嚟就通知內街然後慢慢後退

銅鑼灣嚟講佔領告士打道幾乎冇危險
喺灣仔有稅務大樓天橋麻煩啲

打中聯辦= 比中聯辦+政府總部兩架水炮車圍

1645已經開始向pp+灣仔射，立場live灣仔(2)， 佢直播嗰陣時已經畀人分開咗

多D人佔據駱克道, 謝非道已經好好多
班狗驚人圍狗屋, 會分散兵力近海皮
減輕金鐘道, 皇后大道前線手足壓力
同埋唔使塞晒係軒尼斯道人踩人

如果泛民無騎劫港島區既戰線,
情況會唔會唔一樣?

尋日睇live 去到胡忠個邊包抄,
斷左線, 要個幾鐘後先睇得返live

但重裝和理非一見有狗毛飄過
咩事都未發生已經雞飛狗走
其他手足點搞

下下都走難，既然未有心理準備，上咁重裝有咩意思
而家係好苛刻，但真係冇辦法

咁我相信至少可以拖延到政總個水炮車出黎既時間既

乜都唔講就雞飛狗走真係好難搞,
發生咩事大部份人都唔知

我諗有幾個原因

1. 大隊去到中聯辦會俾狗側面後面包夾 (雖然宜家都好似係)
2. 近返灣仔銅鑼灣有隧道巴過海
3. 中聯辦外面地形太差, 政總出面夏慤道闊好多

純粹分析

熟讀地圖，性命攸關

我有消防同事喺現場

同埋其他地方開曬波港島都開唔到

同時開波可能幫到其他區

至少好過冇
有啲和理非會好勇咁嘴炮黑警同留喺度睇熱鬧
黑警要分多10架車去處理告士打道
已經可以幫輕到內街手足好多
佔告士打道重點唔係同佢地對打

係爭取時間同空間撤退
老實講，當佢哋一列好陣推進，手足係冇得揀一定要撤退

如果1同3成立,
咁更加要保住灣仔,
所有人湧入皇后大道東真係等死

但西環要退難好多
金鐘嗰邊會包抄過黎
當然其實金鐘都會俾會展狗包
但琴日佢地點都要守會展冇出黎

要幫到港島, 就唯有東西兩條戰線同時進行,
但係港島呢啲偏藍地區都幾難發生

其實現場係太多和理非
利申，港島撚

講開又係,
尋日居然無人佔埋龍和道, 再推去會展,
見到好多龍和道既人, 向中環碼頭走

我估個堆都係和理非

同我發夢見到既情境好似
煉獄 個個鼻涕眼淚直流 全部地下濕晒 有個幾歲小朋友食緊m記賴晒野 果一刻個個以為冇路走 係好彩合和開比佢地 同埋教佢地搭笠走同派口罩紙巾

i agger with you

不只一次，三、四、五次
走完係乜事都無
嗰啲位係唔會有狗
如果真係有狗仲走出龍和
咁仆街啦

仲有啊，自知自己係偽勇武嗰啲啊
咪撚覺得啲槍唔會射你
有水炮有速龍都玩電話
喺晒射程範圍內都冇反應
覺得人地做哨嘅fake你咁

冇危機意思到咁
有事冇人會救到你
我真係唔知咩玩法

全身文具, 都幾難係合和方向走

自己走到都算好彩，但眼見好多老人家，走又走得慢，又無gear，退去胡忠幾乎人踩人，就算有心理準備都留唔到係度幫前線，要顧埋佢地。真心覺得哩啲戰線唔適合老嫩和理非，否則有陰影第日再有百萬遊行都擔心演變成激烈衝突

根本港島尋日前線都係撤 唔通後面唔撤 跑係見到前線跑後面先會跑

仲分散唔好掛，問題係
1）應該邊個位開波
2）點拖時間

+1 有人叫佢地一二一二企鬆d 個個走難咁
不過都多謝佢地企出黎

講到明水炮車去到幾百米外,
後面班人仲唔散,
叫佢地退仲慢慢行

［切忌心急］大家讓文宣多飛一會兒好嗎？

仲有大家好似開始睇少RB嘅力量 雖然阻唔到人但係阻到車

唔好意思 阻阻你
唔好再指責所謂偽勇武 入嚟睇下小勇武點可以有大作為
【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

真係差d人踩人

推

如果講緊五區集會個啲, 咁梗係唔好分散,
但如果集中港島既話,
其實可以諗東區戰線

上面手足話中聯辦開波,好易俾金鐘個邊包抄,
咁似乎都幾難再係西環開

但唔該和理非真係要進化,
同埋要知道自己去到現場, 要有咩心理準備, 同埋應該做啲咩

但尋日手足仲撤緊個陣,
皇后大道東燒雜物做rb
屌,會唔會早左啲呢?

真係唔撚知邊啲仆街成日話夠啦, 停啦
明明仲好多人, 企得好密
真係要反攻既, 到時再叫人行返上去都未遲啦

皇后大道東唔安全，去到遮打花園就四通八達
萬人皇后大道東比人圍就行上山果邊可直上山頂，都會安全
所以發夢4點已同手足到中環，夢見大量和理非中環碼頭退場
只要有幾千我地呢D和理非在場既地方
先係最安全

問題嚟喇，其實狗從中環開始推
個進度一直都係好慢
康樂大廈去AIA用左超過10分鐘
匯豐去中銀，一樣超過10分鐘
狗總去修頓，都唔知幾多個10分鐘
狗總又拆隊推大道東

呢啲走法都梗局架啦
出得嚟嘅冇可能唔知會咁
如果有哨做預警、資訊流通
都要搞到咁，中間係咪做錯咗好多嘢？

係，真係有一家大細，
所以泛民帶頭既港島遊行，
留俾冇gear和理非算
真係唔想勇武俾大班和理非塞到走唔到，
不割𥱊

老實講港島本身人口已經得香港兩成
另外仲唔似新界咁直接受支港社會問題影響
勇武人口少可以話係必然

仲研究, 仲邊有得打?
前線勇武仲比人打唔夠拉唔夠?
等美國國會通過左人權及民主法後, 勇武轉做神獸啦,
以後大型活動, 遊行就交比和理非去做,
勇武就轉為地下活動..
對面班狗無人性, 完全唔係人黎, 手持武器,無後顧之憂地合法殺人,
正面硬碰好蝕底.
犧牲唔係唔可以, 但要有價值.

港島人龍太長，破綻百出
前線最多守到兩三條街
但中後方邊有可能守得曬？
港島真係無謂打陣地戰。

有水車梗加要做
大會堂出面因為狗要拆三隻馬
結果用多左時間
而且要步兵行先
其實變相廢左佢架水車一段時間

咁封黨鐵法應該好難再集中

一定包到架，狗有車係用裝甲師嘅概念做
對步兵仲要散兵游勇，唔反擊嘅滅團都可以

狗屋有冇得諗？有冇人熟地形

我諗果到d人 真係有諗過今次仆街鳥 真係好彩合和
好彩d狗冇殺入黎
但我查返合和老闆好似親中

上山咁個啲路全部咁窄,
根本容納唔到咁多人
只有小部份人可以係個邊走

係中環梗係走到, 特別係和理非
班狗搜身都唔怕,
但前線同其他有文具既唔係呢

之前已經講話勇武同遊行要分開
比人屌話唔勇都會比人射TG
老實講對住FULL GEAR前線武力高D定係一班得口罩既武力高D

港島地理位置問題, 好惡搞, 本身尋日班狗都唔諗住比你過黎!

冇得諗，狗屋一係攻入去，唔係都係晒時間

認同, 特別尋日有酒會,
更加應該去會展

同意，可能係一個更好嘅戰略目標
至小唔使俾人包抄
不過要做到由內街到海皮都佈滿我哋自己人
計劃好撤退路線

搵人攞腐蝕性液體溶左金紫荊仲好啦
琴日國慶花車巡遊，都有一架一國兩制嘅花車上面有金紫荊像係雜種面前經過

如果係咁,
應該廢左港島條戰線,
因為勇武唔夠, 戰場又難打

老實講, 唔覺班狗會理

點會唔怕 琴日講緊係暴動 唔係非法集結
有冇文具都告到
一個都不能少呀

負皮個班不如上黎講下,
定係因為你地就係食花生個班?

其實狗嘅進度唔關事 啲人都係守到幾百米先會退 最大問題係 有一班分開咗 俾人圍捕無人知 大隊係灣仔元氣個位先知

宣佈暴動係再晏啲既,
所以當時中環碼頭走個批仲ok

時間再晏啲就無了
當然我本身都唔認為碼頭係安全撤離路線,
次次一定有狗接

係，始終未見到有狗扑一家大細先

黃大仙 tm 其實攻緊乜？

尋日聽到金鐘出左水炮
已經諗住撤去銅鑼灣調返轉行，去到利東街修頓已經有堆狗係度，現場好多和理非（我諗有三百幾人)開始急步係大王東街向合和，皇后大道東撤
一出大街啲狗已經放左tg
身邊個個再調頭 接近人踩人
大家咳住流哂鼻水眼水咁搵路 入到春園街公園 見到啲菲傭都食哂tg 係咁咳
之後出返去大街 啲狗已經向合和天橋射tg

入到合和一堆人坐哂係地下洗眼換衫 有一部分人撤上17/F 出口去堅尼地道 其實個度都好多人困住左 向金鐘pp方向又唔係 向銅鑼灣又多狗

尋日合和皇后大道東完全係被包抄 完全無人提。。

下次要打港島一定要清咗條橋加同埋霸住條橋， 琴日先畀人喺上面用催淚彈同橡膠子彈強行分割， 本身灣仔嗰邊已經唔多勇武， 狗總橋位畀人分割咗兩邊先，之後好似會展啲狗用修頓橋包抄

進度其實要知
因為狗係垃圾軍
佢哋只得一個plan

就係分track a, b, c 咁去推
唔同步就唔會推，B同C到位
A未到都係會停喺到待機
包抄係全部到位先至會做

當然亦會有金鐘道開大波
然後有速龍由夏慤道突入
track b切斷track a敵陣嘅做法

知佢哋點行，幾時會行，好重要
放哨嘅要準確預測到

入到合和都一個記者都冇..

包抄果度呢就有一班狗預先喺窄行埋伏 和理非見到就勁快跑走左當然包括一班琴晚所講嘅僞勇武（雖然我唔撚鍾意你地用呢個term) 啲人跑太快班狗見到空位直接攝咗入去咁就包住左，我係咁叫人返去打狗救人都冇人理

一定要先佔狗總橋
次次都係得十個八個
湧佢老母實走

搵啲嘢打

港島都要搵

包抄個堆完全做左孤兒仔
好彩最後走到

本身狗總橋位未開波嗰陣時已經組緊人先清修頓橋然之後再清狗總橋， 但未行到修頓穚狗種橋就開始射

因為跟本冇乜live播到

同埋唔可以驚狗,所以唔行大馬路

我睇live見到有班係大路衝過tg番銅鑼灣，有冇人見到？

無跟港島live, 但你想過黎中聯辦？
你未到人地已經佈好陣等你

而係大隊好少人知俾人 割開咗

發夢琴日其實到行到去上環尾
跟住前面開始調頭
亦都有個阿姐叫人返金鐘
其實好多人都係睇大圍，見到多人走好多人都會跟住走

返去冇問題呀，但可以點防治俾人圍，尋日唔知幾多人比狗咬

因為上環唔夠人先返黎
但無人決定返去

其實有個好重要問題 係有啲新前線無人lead住 會唔知要做啲咩嘢 所以教導都好重要

所以我呢個post 係希望啲新既前線反省下有咩不足
下次再做好啲

其實預左,
至少可以為其他區手足引開水炮車,擔心小一樣野

不過亦代表港島戰線真係難打
所以更加要有共識, 有最基本既戰術大綱